加州 10% 居民使用接觸追蹤工具 採用 Apple 和 Google 技術

接觸追蹤工具是目前控制疫情的其中一個方式，而由於大部分國家都採用自願加入模式，因此普及率並不算高。最近加州就公佈數據，表示目前有 10% 的居民已經有在使用其追蹤工具。

加州的接觸追蹤工具名爲 CA Notify，採用之前 Apple 和 Google 共同研發的設計，利用藍牙來記錄曾經接觸的裝置，同時保護個人私隱。如果系統發現有確診病人的接觸記錄，就會通知用家，提醒用家前往病毒檢測。

加州公共衛生部門表示，CA Notify 採用匿名運作方式，因此並不知道確實的使用人數，不過就基於伺服器 URL 的存取數據估計，約有 400 萬居民在手機上啟用了這個工具。按加州有約 4,000 萬居民計算，就有 10% 的普及率。不過之前有研究指這個工具要實際帶來效用，需要有 60% 以上的普及率，因此雖然加州的普及率已經算高，但仍然未必實用。

來源：CNBC

真心想知：究竟人奶係咩味？

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

樓主五毛

加州有10%左狗戴上狗圈？

Deep state agenda
好似係